# Отчет о передвижениях

## Назначение

«Отчет о передвижениях» предназначен для получения итогов о пройденных расстояниях выездными сотрудниками, а также для расчёта компенсации затрат на топливо.

::: tip Примечание
В некоторых компаниях принято рассчитывать компенсации выездным сотрудникам затрат на топливо только на основании этого отчета. Таким образом выездные сотрудники становятся сами заинтересованы в передаче достоверных данных о своих передвижениях - т.е. не препятствовать работе приложения [Точки](/guide/tochki-android-quick-start.html). 
:::

Для открытия отчета выберите в главном меню сервиса «Точки СВ» пункт **Отчет о передвижениях**:

![Отчет о передвижениях - открытие](./images/tochki-report-movement-open.jpg)

## Параметры
В параметрах отчета нужно указать период формирования отчета, выбрать одно или несколько подразделений, указать стоимость компенсации за 100 км пробега, и указать валюту отчета.

![Перейти к треку](./images/tochki-report-movement-params.jpg)

## Внешний вид

Пример сформированного отчета показан на рисунке ниже.<br>
Отчет можно распечатать или сохранить в формате Excel.


![Перейти к треку](./images/tochki-report-movement-view.png)
